\section{Elaborazione tragitti}

Le categorie identificate per le componenti riguardanti l'elaborazione dei tragitti e dei tronchi sono riportate in tabella \ref{cat-elabtrag}.
\begin{table}[h]
	\centering
	\resizebox{1.2\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|c|c|l|}
			\hline
				{\color[HTML]{00009B}\textbf{Categoria}} & 	{\color[HTML]{00009B}\textbf{Valori}} & \multicolumn{1}{c|}{	{\color[HTML]{00009B}\textbf{Proprietà}}} \\ \hline
			\# file cartella & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}cartella vuota\\ un file\\ molti file\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}property cart-vuota{]}{[}single{]}\\ \\ \\ \end{tabular} \\ \hline
			\# rilevazioni & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}0\\ 1\\ molte\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}if not cart-vuota{]}{[}single{]}\\ {[}if not cart-vuota{]}{[}single{]}{[}property una-rilev{]}\\ {[}if not cart-vuota{]}{[}property molte-rilev{]}\end{tabular} \\ \hline
			\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}\# vie \\ distinte\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}0\\ 2\\ molte\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}if not cart-vuota AND (una-rilev OR molte-rilev){]} {[}single{]}\\ {[}if not cart-vuota AND molte-rilev{]}{[}single{]}\\ {[}if not cart-vuota AND molte-rilev{]}\end{tabular} \\ \hline
			tipologia & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}uguale per tutte le righe\\ due diverse\\ tutte diverse\\ tutte "non disponibile"\\ una "non disponibile" e una diversa\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}if not cart-vuota AND (molte-rilev OR una-rilev){]} {[}single{]}\\ {[}if not cart-vuota AND molte-rilev{]}\\ {[}if not cart-vuota AND molte-rilev{]}\\ {[}if not cart-vuota AND (molte-rilev OR una-rilev){]}\\ {[}if not cart-vuota AND molte-rilev{]} {[}single{]}\end{tabular} \\ \hline
			velocità & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}} =0\\ \textgreater0\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}} {[}if not cart-vuota AND (molte-rilev OR una-rilev){]}\\ {[}if not cart-vuota AND (molte-rilev OR una-rilev){]}\end{tabular} \\ \hline
			\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}velocità \\ massima\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}presente\\ non presente\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}if not cart-vuota AND (molte-rilev OR una-rilev){]}\\ {[}if not cart-vuota{]}\end{tabular} \\ \hline
			database & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}attivo\\ non attivo\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}\\ {[}single{]}\end{tabular} \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
	\caption{Tabella delle categorie per le componenti riguardanti l'elaborazione dei tragitti e dei tronchi}
\label{cat-elabtrag}
\end{table}

I file elaborati come tragitti intermedi (cioè dei file in cui ogni riga indica le rilevazioni eseguite nello stesso istante) vengono memorizzati in una cartella dedicata, perciò i valori per la categoria \textit{\# file cartella} saranno 3: \textit{cartella vuota}, \textit{un file}, \textit{molti file}. Nel caso in un cui la cartella non sia vuota, allora verranno considerate tutte le altre categorie individuate.\\
Per la categoria \textit{\# rilevazioni}, si hanno 3 valori possibili:\textit{ 0}, \textit{1 }(scelti perchè casi limite) e \textit{maggiori di 1}. \\
Nel caso normale, a più rilevazioni corrisponde un numero variabile di vie distinte (quindi di tronchi distinti). Tuttavia esistono dei casi limite in cui a un numero elevato di rilevazioni corrisponde un unico tronco e, viceversa, a poche rilevazioni corrispondono più vie distinte. Per questo motivo si è interessati alla categoria \textit{\# vie distinte} per identificare il numero di tronchi. I possibili valori assunti saranno quindi \textit{0}, \textit{2} oppure \textit{maggiori di 2}. \\
Analogamente, per la categoria \textit{tipologia dei tronchi} si sono scelti i valori: \textit{uguale per tutte le righe}, \textit{due diverse}, \textit{tutte diverse}, \textit{tutte "non disponibile"} e \textit{una "non disponibile" e una diversa}.
\\
La \textit{velocità rilevata} potrà essere \textit{uguale a 0}, \textit{maggiore di 0}, come valori ammissibili, oppure \textit{minore di 0} e \textit{troppo grande}, come valori non consentiti.\\
La \textit{velocità massima} relativa ad una via può essere \textit{presente} come informazione in OSM oppure \textit{non presente}. 
\\Il \textit{database} OCB su cui memorizzare i dati elaborati può essere \textit{attivo} oppure \textit{non attivo}.

La tabella \ref{pairwise_elabtrag} mostra i test case generati dal software Pairwiser per le componenti relative all'elaborazione dei tragitti e dei tronchi.

\begin{table}[h]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
		 
			{\color[HTML]{00009B} \textbf{Test}} & {\color[HTML]{00009B} \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}\#File \\ cartella\end{tabular}}} & {\color[HTML]{00009B} \textbf{\#Rilevazioni}} & {\color[HTML]{00009B} \textbf{\#Vie distinte}} & {\color[HTML]{00009B} \textbf{Tipologia}} & {\color[HTML]{00009B} \textbf{Velocità}} & {\color[HTML]{00009B} \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Velocità \\ massima\end{tabular}}} & {\color[HTML]{00009B} \textbf{Database}} \\ \hline
			1 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}cartella \\ vuota\end{tabular} & 0 & 0 & due diverse & \textgreater0 & presente & attivo \\ \hline
			2 & molti file & 0 & molte & tutte diverse & \textgreater0 & presente & attivo \\ \hline
			3 & molti file & 1 & 0 & Uguale per tutte le righe & \textgreater0 & non presente & attivo \\ \hline
			4 & molti file & molte & 0 & Uguale per tutte le righe & \textgreater0 & presente & attivo \\ \hline
			5 & molti file & molte & 2 & tutte diverse & \textgreater0 & presente & attivo \\ \hline
			6 & molti file & molte & 2 &  Uguale per tutte le righe& \textgreater0 & presente & attivo \\ \hline
			7 & molti file & molte & 2 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}una "non disponibile"\\  e una diversa\end{tabular} & \textgreater0 & presente & attivo \\ \hline
			8 & molti file & molte & molte & tutte diverse & \textgreater0 & presente & non attivo \\ \hline
			9 & un file & molte & molte & tutte diverse & \textgreater0 & non presente & attivo \\ \hline
			10 & un file & molte & molte & due diverse & =0 & non presente & attivo \\ \hline
			11 & molti file & molte & molte & tutte "non disponibile" & =0 & non presente & attivo \\ \hline
			12 & molti file & molte & molte & tutte diverse & \textgreater0 & presente & attivo \\ \hline
			13 & molti file & molte & molte & due diverse & =0 & presente & attivo \\ \hline
			14 & un file & molte & molte & due diverse & \textgreater0 & presente & attivo \\ \hline
			15 & un file & molte & molte & tutte "non disponibile" & \textgreater0 & non presente & attivo \\ \hline
			16 & un file & molte & molte & tutte diverse & =0 & presente & attivo \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
\caption{Tabella dei test generati dal software Pairwiser per le componenti relative all'elaborazione dei tragitti e dei tronchi.}
\label{pairwise_elabtrag}
\end{table}


% Test 1
\begin{table}[h!]

	\resizebox{\textwidth}{!}{
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
		\hline
		\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta: Elaborazione tragitti}} & \textbf{Test numero: 1} \\ \hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \textbf{Risultato atteso} & \textbf{Note} \\ \hline
		\textbf{Categoria} & \textbf{Valore} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Il programma termina \\ immediatamente l'esecuzione \\ senza generare errori. Nella\\ cartella Freematics Elaborati \\non vengono aggiunti nuovi file.\end{tabular}} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}L'obiettivo del test è \\verificare il comportamento\\ del programma in presenza \\di cartella vuota. \\ Gli altri parametri sono\\  ininfluenti ai fini del test.\end{tabular}} \\ \cline{1-2}
		\# File cartella & Vuota &  &  \\ \cline{1-2}
		\# Rilevazioni & 0 &  &  \\ \cline{1-2}
		\# Vie distinte & 0 &  &  \\ \cline{1-2}
		Tipologia & Due diverse &  &  \\ \cline{1-2}
		Velocità & \textgreater 0 &  &  \\ \cline{1-2}
		Velocità massima & Presente &  &  \\ \cline{1-2}
		Database & Attivo &  &  \\ \hline
	\end{tabular}
	}
	\centering
\caption{Dettaglio del test numero 1.}
\end{table}

% Test 2
\begin{table}[h!]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
		\hline
		\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta: Elaborazione tragitti}} & \textbf{Test numero: 2} \\ \hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \textbf{Risultato atteso} & \textbf{Note} \\ \hline
		\textbf{Categoria} & \textbf{Valore} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Il programma termina senza \\generare errori. Nella cartella \\Freematics Elaborati non \\vengono aggiunti nuovi file e \\il file che contiene righe \\viene eliminato.\end{tabular}} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}L'obiettivo del test\\ è verificare il comportamento\\ del programma nel caso in cui\\ un file sia vuoto. \\ Gli altri parametri sono\\  ininfluenti ai fini del test.\end{tabular}} \\ \cline{1-2}
		\# File cartella & Molti file &  &  \\ \cline{1-2}
		\# Rilevazioni & 0 &  &  \\ \cline{1-2}
		\# Vie distinte & Molte &  &  \\ \cline{1-2}
		Tipologia & Tutte diverse &  &  \\ \cline{1-2}
		Velocità & \textgreater 0 &  &  \\ \cline{1-2}
		Velocità massima & Presente &  &  \\ \cline{1-2}
		Database & Attivo &  &  \\ \hline
	\end{tabular}
	}
	\caption{Dettaglio del test numero 2.}

\end{table}

% Test 3
\begin{table}[h!]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
		\hline
		\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta: Elaborazione tragitti}} & \textbf{Test numero: 3} \\ \hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \textbf{Risultato atteso} & \textbf{Note} \\ \hline
		\textbf{Categoria} & \textbf{Valore} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Il programma termina salvando\\ nel database il tragitto elaborato,\\ che avrà il valore dei chilometri \\percorsi pari a 0.\end{tabular}} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}L'obiettivo del test è\\ verificare il comportamento\\ del programma nel caso\\ degenere in cui il tragitto \\sia composto da una \\ sola rilevazione.\end{tabular}} \\ \cline{1-2}
		\# File cartella & Molti file &  &  \\ \cline{1-2}
		\# Rilevazioni & 1 &  &  \\ \cline{1-2}
		\# Vie distinte & 0 &  &  \\ \cline{1-2}
		Tipologia & Uguali per tutte le righe &  &  \\ \cline{1-2}
		Velocità & \textgreater 0 &  &  \\ \cline{1-2}
		Velocità massima & Presente &  &  \\ \cline{1-2}
		Database & Attivo &  &  \\ \hline
	\end{tabular}
	}
	\caption{Dettaglio del test numero 3.}

\end{table}

% Test 4
\begin{table}[h!]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
		\hline
		\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta: Elaborazione tragitti}} & \textbf{Test numero: 4} \\ \hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \textbf{Risultato atteso} & \textbf{Note} \\ \hline
		\textbf{Categoria} & \textbf{Valore} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Il programma termina salvando\\ nel database i tragitti elaborati,\\ di cui uno avrà solo un valore di \\velocità media per tipologia di \\tronco diverso da \textit{null}.\end{tabular}} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}L'obiettivo del test\\ è verificare il comportamento\\ del programma nel caso\\ in cui il tragitto sia\\  composto da molte \\ rilevazioni che corrispondono \\ alla stessa via.\end{tabular}} \\ \cline{1-2}
		\# File cartella & Molti file &  &  \\ \cline{1-2}
		\# Rilevazioni & Molte &  &  \\ \cline{1-2}
		\# Vie distinte & 0 &  &  \\ \cline{1-2}
		Tipologia & Uguali per tutte le righe &  &  \\ \cline{1-2}
		Velocità & \textgreater 0 &  &  \\ \cline{1-2}
		Velocità massima & Presente &  &  \\ \cline{1-2}
		Database & Attivo &  &  \\ \hline
	\end{tabular}
	}
	\caption{Dettaglio del test numero 4.}

\end{table}

% Test 5
\begin{table}[h!]
	\centering
		\resizebox{\textwidth}{!}{
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
		\hline
		\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta: Elaborazione tragitti}} & \textbf{Test numero: 5} \\ \hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \textbf{Risultato atteso} & \textbf{Note} \\ \hline
		\textbf{Categoria} & \textbf{Valore} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Il programma termina salvando\\ nel database i tragitti elaborati,\\ di cui uno avrà due valori di \\velocità media per tipologia di \\tronco diversi da \textit{null}.\end{tabular}} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}L'obiettivo del test\\ è verificare il comportamento\\ del programma nel caso\\ in cui il tragitto sia\\  composto da molte rilevazioni \\ corrispondenti a due vie distinte\\ di due tipologie differenti.\end{tabular}} \\ \cline{1-2}
		\# File cartella & Molti file &  &  \\ \cline{1-2}
		\# Rilevazioni & Molte &  &  \\ \cline{1-2}
		\# Vie distinte & 2 &  &  \\ \cline{1-2}
		Tipologia & Tutte diverse &  &  \\ \cline{1-2}
		Velocità & \textgreater 0 &  &  \\ \cline{1-2}
		Velocità massima & Presente &  &  \\ \cline{1-2}
		Database & Attivo &  &  \\ \hline
	\end{tabular}
	}
\caption{Dettaglio del test numero 5.}

\end{table}

% Test 6
\begin{table}[h!]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta: Elaborazione tragitti}} & \textbf{Test numero: 6} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \textbf{Risultato atteso} & \textbf{Note} \\ \hline
			\textbf{Categoria} & \textbf{Valore} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Il programma termina salvando\\ nel database i tragitti elaborati,\\ di cui uno avrà solo un valore di \\velocità media per tipologia di \\tronco diverso da \textit{null}.\end{tabular}} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}L'obiettivo del test\\ è verificare il comportamento\\ del programma nel caso\\ in cui il tragitto sia\\  composto da molte rilevazioni \\ corrispondenti a due vie distinte\\ della stessa tipologia.\end{tabular}} \\ \cline{1-2}
			\# File cartella & Molti file &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Rilevazioni & Molte &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Vie distinte & 2 &  &  \\ \cline{1-2}
			Tipologia & Uguale per tutte le righe &  &  \\ \cline{1-2}
			Velocità & \textgreater 0 &  &  \\ \cline{1-2}
			Velocità massima & Presente &  &  \\ \cline{1-2}
			Database & Attivo &  &  \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
	\caption{Dettaglio del test numero 6.}

\end{table}

% Test 7
\begin{table}[h!]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta: Elaborazione tragitti}} & \textbf{Test numero: 7} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \textbf{Risultato atteso} & \textbf{Note} \\ \hline
			\textbf{Categoria} & \textbf{Valore} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Il programma termina salvando\\ nel database i tragitti elaborati,\\ di cui uno avrà solo un valore \\di velocità media per tipologia \\di tronco diverso da \textit{null} che \\sarà uguale alla media di solo\\ quelle velocità che non sono \\"non disponibile".\end{tabular}} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}L'obiettivo del test\\ è verificare il comportamento\\ del programma nel caso\\ in cui il tragitto sia\\  composto da molte rilevazioni \\ corrispondenti a due vie distinte, \\ di cui non si conosce \\ la tipologia di una di esse.\end{tabular}} \\ \cline{1-2}
			\# File cartella & Molti file &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Rilevazioni & Molte &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Vie distinte & 2 &  &  \\ \cline{1-2}
			Tipologia & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Una "non disponibile"\\ e una diversa\end{tabular} &  &  \\ \cline{1-2}
			Velocità & \textgreater 0 &  &  \\ \cline{1-2}
			Velocità massima & Presente &  &  \\ \cline{1-2}
			Database & Attivo &  &  \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
	\caption{Dettaglio del test numero 7.}

\end{table}

% Test 8
\begin{table}[h!]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta: Elaborazione tragitti}} & \textbf{Test numero: 8} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \textbf{Risultato atteso} & \textbf{Note} \\ \hline
			\textbf{Categoria} & \textbf{Valore} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Il programma termina sollevando \\ una\textit{ CommunicationException}  che \\viene gestita salvando i  tragitti \\elaborati su tanti file pari al \\numero di tragitti elaborati.\end{tabular}} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}L'obiettivo del test è \\verificare il comportamento\\ del programma nel caso\\ in cui l'elaborazione avvenga\\ correttamente, ma il database\\ non sia raggiungile.\end{tabular}} \\ \cline{1-2}
			\# File cartella & Molti file &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Rilevazioni & Molte &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Vie distinte & molte &  &  \\ \cline{1-2}
			Tipologia & Tutte diverse &  &  \\ \cline{1-2}
			Velocità & \textgreater 0 &  &  \\ \cline{1-2}
			Velocità massima & Presente &  &  \\ \cline{1-2}
			Database & Non attivo &  &  \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
	\caption{Dettaglio del test numero 8.}

\end{table}


% Test 9
\begin{table}[h!]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta: Elaborazione tragitti}} & \textbf{Test numero: 9} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \textbf{Risultato atteso} & \textbf{Note} \\ \hline
			\textbf{Categoria} & \textbf{Valore} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Il programma termina \\ salvando il tragitto elaborato \\nel database, in cui il \\chilometraggio è maggiore di 0 \\e le velocità medie per tipologia\\ di tronco sono diverse da \textit{null}.\end{tabular}} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}L'obiettivo del test è \\verificare il comportamento\\ del programma nel caso\\ in cui non sia disponibile \\l'informazione della  velocità \\massima.\end{tabular}} \\ \cline{1-2}
			\# File cartella & Un file &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Rilevazioni & Molte &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Vie distinte & Molte &  &  \\ \cline{1-2}
			Tipologia & Tutte diverse &  &  \\ \cline{1-2}
			Velocità & \textgreater 0 &  &  \\ \cline{1-2}
			Velocità massima & Non presente &  &  \\ \cline{1-2}
			Database & Attivo &  &  \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
	\caption{Dettaglio del test numero 9.}

\end{table}

% Test 10
\begin{table}[h!]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta: Elaborazione tragitti}} & \textbf{Test numero: 10} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \textbf{Risultato atteso} & \textbf{Note} \\ \hline
			\textbf{Categoria} & \textbf{Valore} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Il programma termina salvando nel\\ database il tragitto elaborato in cui avrà due\\ valori delle velocità medie per tipologia\\ diverse da \textit{null} che verranno calcolate non\\ considerando i valori della velocità uguale a 0.\end{tabular}} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}L'obiettivo del test\\ è verificare il comportamento\\ del programma nel caso\\ in cui la velocità rilevata sia nulla.\end{tabular}} \\ \cline{1-2}
			\# File cartella & Un file &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Rilevazioni & Molte &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Vie distinte & Molte &  &  \\ \cline{1-2}
			Tipologia & Due diverse &  &  \\ \cline{1-2}
			Velocità & = 0 &  &  \\ \cline{1-2}
			Velocità massima & Non presente &  &  \\ \cline{1-2}
			Database & Attivo &  &  \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
	\caption{Dettaglio del test numero 10.}
	
\end{table}

% Test 11
\begin{table}[h!]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta: Elaborazione tragitti}} & \textbf{Test numero: 11} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \textbf{Risultato atteso} & \textbf{Note} \\ \hline
			\textbf{Categoria} & \textbf{Valore} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Il programma termina \\ salvando il tragitto elaborato\\ nel database, in cui i valori delle\\ velocità medie per tipologia saranno\\ uguali a \textit{null} ed i chilometri totali\\ saranno maggiori di 0.\end{tabular}} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}L'obiettivo del test\\ è verificare il comportamento\\ del programma nel caso\\ in cui la tipologia della \\strada non sia disponibile.\end{tabular}} \\ \cline{1-2}
			\# File cartella & Molti file &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Rilevazioni & Molte &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Vie distinte & Molte &  &  \\ \cline{1-2}
			Tipologia & Tutte "non disponibile" &  &  \\ \cline{1-2}
			Velocità & = 0 &  &  \\ \cline{1-2}
			Velocità massima & Non presente &  &  \\ \cline{1-2}
			Database & Attivo &  &  \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
	\caption{Dettaglio del test numero 11.}
	
\end{table}

% Test 12
\begin{table}[h!]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta: Elaborazione tragitti}} & \textbf{Test numero: 12} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \textbf{Risultato atteso} & \textbf{Note} \\ \hline
			\textbf{Categoria} & \textbf{Valore} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Il programma termina \\ salvando i tragitti\\ elaborati nel database, \\di cui per uno sono state determinate \\ tutte le statistiche.\end{tabular}} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}L'obiettivo del test\\ è verificare il comportamento\\ del programma nello \\ scenario più frequente.\end{tabular}} \\ \cline{1-2}
			\# File cartella & Molti file &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Rilevazioni & Molte &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Vie distinte & Molte &  &  \\ \cline{1-2}
			Tipologia & Tutte diverse &  &  \\ \cline{1-2}
			Velocità & \textgreater 0 &  &  \\ \cline{1-2}
			Velocità massima & Presente &  &  \\ \cline{1-2}
			Database & Attivo &  &  \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
	\caption{Dettaglio del test numero 12.}
	
\end{table}

% Test 13
\begin{table}[h!]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta: Elaborazione tragitti}} & \textbf{Test numero: 13} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \textbf{Risultato atteso} & \textbf{Note} \\ \hline
			\textbf{Categoria} & \textbf{Valore} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Il programma termina salvando nel\\ database i tragitti elaborati di cui uno avrà due\\ valori delle velocità medie per tipologia\\ diverse da \textit{null} che verranno calcolate non\\ considerando i valori della velocità uguale a 0.\end{tabular}} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}L'obiettivo del test\\ è verificare il comportamento\\ del programma nel caso in cui \\ le rilevazioni corrispondano a \\due vie distinte e velocità \\istantanea nulla.\end{tabular}} \\ \cline{1-2}
			\# File cartella & Molti file &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Rilevazioni & Molte &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Vie distinte & Molte &  &  \\ \cline{1-2}
			Tipologia & Due diverse &  &  \\ \cline{1-2}
			Velocità & = 0 &  &  \\ \cline{1-2}
			Velocità massima & Presente &  &  \\ \cline{1-2}
			Database & Attivo &  &  \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
	\caption{Dettaglio del test numero 13.}
	
\end{table}

% Test 14
\begin{table}[h!]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta: Elaborazione tragitti}} & \textbf{Test numero: 14} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \textbf{Risultato atteso} & \textbf{Note} \\ \hline
			\textbf{Categoria} & \textbf{Valore} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Il programma termina \\ salvando il tragitto\\ elaborato nel database, \\di cui sono state determinate \\ tutte le statistiche.\end{tabular}} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}L'obiettivo del test\\ è verificare il comportamento\\ del programma nel caso in cui \\ vi sia un solo tragitto da elaborare.\end{tabular}} \\ \cline{1-2}
			\# File cartella & Un file &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Rilevazioni & Molte &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Vie distinte & Molte &  &  \\ \cline{1-2}
			Tipologia & Due diverse &  &  \\ \cline{1-2}
			Velocità & \textgreater 0 &  &  \\ \cline{1-2}
			Velocità massima & Presente &  &  \\ \cline{1-2}
			Database & Attivo &  &  \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
	\caption{Dettaglio del test numero 14.}
	
\end{table}

% Test 15
\begin{table}[h!]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta: Elaborazione tragitti}} & \textbf{Test numero: 15} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \textbf{Risultato atteso} & \textbf{Note} \\ \hline
			\textbf{Categoria} & \textbf{Valore} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Il programma termina \\ salvando il tragitto elaborato\\ nel database, in cui i valori delle\\ velocità medie per tipologia saranno\\ uguali a \textit{null} ed i chilometri totali\\ saranno maggiori di 0.\end{tabular}} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}L'obiettivo del test\\ è verificare il comportamento\\ del programma nel caso in cui \\ vi sia un solo tragitto da elaborare \\e non vi siano informazioni sulle \\ tipologie di strada presenti.\end{tabular}} \\ \cline{1-2}
			\# File cartella & Un file &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Rilevazioni & Molte &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Vie distinte & Molte &  &  \\ \cline{1-2}
			Tipologia & Tutte "non disponibile" &  &  \\ \cline{1-2}
			Velocità & \textgreater 0 &  &  \\ \cline{1-2}
			Velocità massima & Non presente &  &  \\ \cline{1-2}
			Database & Attivo &  &  \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
	\caption{Dettaglio del test numero 15.}
	
\end{table}

% Test 16
\begin{table}[h!]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta: Elaborazione tragitti}} & \textbf{Test numero: 16} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \textbf{Risultato atteso} & \textbf{Note} \\ \hline
			\textbf{Categoria} & \textbf{Valore} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Il programma termina \\ salvando il tragitto elaborato \\nel database, in cui il \\chilometraggio è maggiore di 0 \\e le velocità medie per tipologia\\ di tronco sono diverse da \textit{null}.\end{tabular}} & \multirow{8}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}L'obiettivo del test\\ è verificare il comportamento\\ del programma nel caso in cui \\ vi sia un solo tragitto da \\elaborare e alcune velocità \\istantanee siano pari a 0.\end{tabular}} \\ \cline{1-2}
			\# File cartella & Un file &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Rilevazioni & Molte &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Vie distinte & Molte &  &  \\ \cline{1-2}
			Tipologia & Tutte diverse &  &  \\ \cline{1-2}
			Velocità & = 0 &  &  \\ \cline{1-2}
			Velocità massima & Presente &  &  \\ \cline{1-2}
			Database & Attivo &  &  \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
	\caption{Dettaglio del test numero 16.}
	
\end{table}